## üìê –û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã —Ç–µ–æ—Ä–∏–∏ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π

### –ö–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏

–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è - —ç—Ç–æ –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ —á–∏—Å–ª–∞ –±–ª–∞–≥–æ–ø—Ä–∏—è—Ç–Ω—ã—Ö –∏—Å—Ö–æ–¥–æ–≤ –∫ –æ–±—â–µ–º—É —á–∏—Å–ª—É —Ä–∞–≤–Ω–æ–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω—ã—Ö –∏—Å—Ö–æ–¥–æ–≤:

$$P(A) = \frac{m}{n}, \quad P \in [0, 1]$$

–≥–¥–µ:
- \(m\) ‚Äî —á–∏—Å–ª–æ –±–ª–∞–≥–æ–ø—Ä–∏—è—Ç–Ω—ã—Ö –∏—Å—Ö–æ–¥–æ–≤
- \(n\) ‚Äî –æ–±—â–µ–µ —á–∏—Å–ª–æ —Ä–∞–≤–Ω–æ–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω—ã—Ö –∏—Å—Ö–æ–¥–æ–≤

### –ü—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–æ–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ

–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–æ–≥–æ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è (—Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ –ù–ï –ø—Ä–æ–∏–∑–æ–π–¥–µ—Ç):

$$P(\overline{A}) = 1 - P(A)$$

### –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π (–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è)

–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–æ–π–¥—É—Ç –í–°–ï —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è –æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ:

$$P(A \cap B) = P(A) \times P(B)$$

**–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:** –í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –≤—ã–ø–∞–¥–µ–Ω–∏—è –¥–≤—É—Ö –æ—Ä–ª–æ–≤ –ø–æ–¥—Ä—è–¥:
$$P = \frac{1}{2} \times \frac{1}{2} = \frac{1}{4} = 0.25$$

### –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π (–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è)

–ï—Å–ª–∏ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã, –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è —É—Å–ª–æ–≤–Ω–∞—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å:

$$P(A \cap B) = P(A) \times P(B|A)$$

–≥–¥–µ \(P(B|A)\) ‚Äî –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è B –ø—Ä–∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏–∏, —á—Ç–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–æ—à–ª–æ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ A

### –°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π (–Ω–µ—Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è)

–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–æ–π–¥–µ—Ç –•–û–¢–Ø –ë–´ –û–î–ù–û –∏–∑ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π:

$$P(A \cup B) = P(A) + P(B)$$

**–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:** –í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –≤—ã—Ç–∞—â–∏—Ç—å —á–µ—Ä–Ω—ã–π –ò–õ–ò –±–µ–ª—ã–π —à–∞—Ä –∏–∑ —è—â–∏–∫–∞:
$$P = \frac{3}{6} + \frac{2}{6} = \frac{5}{6}$$

### –°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π (—Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è)

–ï—Å–ª–∏ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è –º–æ–≥—É—Ç –ø—Ä–æ–∏–∑–æ–π—Ç–∏ –æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ:

$$P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(A \cap B)$$

### –£—Å–ª–æ–≤–Ω–∞—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å

–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è A –ø—Ä–∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏–∏, —á—Ç–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–æ—à–ª–æ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–µ B:

$$P(A|B) = \frac{P(A \cap B)}{P(B)}$$

### –ù–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π

–°–æ–±—ã—Ç–∏—è A –∏ B –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞:

$$P(A \cap B) = P(A) \times P(B)$$

–ï—Å–ª–∏ —ç—Ç–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ –Ω–µ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è, —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã.

### –ü–æ–ª–Ω–∞—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ —Å–æ–±—ã—Ç–∏–π

–ï—Å–ª–∏ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è –æ–±—Ä–∞–∑—É—é—Ç –ø–æ–ª–Ω—É—é –≥—Ä—É–ø–ø—É (–≤–∑–∞–∏–º–æ–∏—Å–∫–ª—é—á–∞—é—â–∏–µ –∏ –æ—Ö–≤–∞—Ç—ã–≤–∞—é—Ç –≤—Å–µ –≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω—ã–µ –∏—Å—Ö–æ–¥—ã):

$$\sum_{i=1}^{n} P(A_i) = 1$$

### –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –ø–æ–ª–Ω–æ–π –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏

–ï—Å–ª–∏ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è \(B_1, B_2, ..., B_n\) –æ–±—Ä–∞–∑—É—é—Ç –ø–æ–ª–Ω—É—é –≥—Ä—É–ø–ø—É:

$$P(A) = \sum_{i=1}^{n} P(A|B_i) \times P(B_i)$$

### –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –ë–∞–π–µ—Å–∞

–ü–æ–∑–≤–æ–ª—è–µ—Ç –Ω–∞–π—Ç–∏ –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å –ø—Ä–∏—á–∏–Ω—ã –ø—Ä–∏ –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ–º —Å–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–∏:

$$P(B_i|A) = \frac{P(A|B_i) \times P(B_i)}{P(A)}$$
